\documentclass{birkmono}
%\includeonly{mehrdeutig}

\usepackage[english,ngerman]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[lite]{amsrefs}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{nicefrac,mathtools}
\usepackage{asymptote}
\usepackage{floatflt,picins}
\usepackage{array}
\usepackage{microtype}

\newcommand*{\abs}[1]{\left|#1\right|}
\newcommand*{\conj}[1]{\overline{#1}}
\newcommand*{\cl}[1]{\overline{#1}}
\newcommand*{\Strecke}[1]{\overline{#1}}
\newcommand*{\winkelm}{\mathop{\measuredangle}}

\newcommand*{\e}{\textup{e}}
\newcommand*{\dd}{\textup{d}}
\newcommand*{\ima}{\textup{i}}
\newcommand*{\const}{\textup{const}}

\DeclareMathOperator{\Azi}{Azimut}
\DeclareMathOperator{\divz}{div}
\DeclareMathOperator{\curl}{curl}
\DeclareMathOperator{\sign}{sign}
\DeclareMathOperator{\Imag}{Imag}
\DeclareMathOperator{\Real}{Real}

\newcommand*{\Kurve}{\mathfrak{L}}
\newcommand*{\Kreis}{\mathfrak{K}}
\newcommand*{\kreis}{\mathfrak{k}}
\newcommand*{\Rand}{\mathfrak{R}}
\newcommand*{\Flaeche}{\mathfrak{F}}
\newcommand*{\Hilfsfunktion}{h}

\newcommand*{\Querschnitt}{q}
\newcommand*{\Geschlecht}{p}
\newcommand*{\Gebiet}{G}
\newcommand*{\Quadrate}{Q}
\newcommand*{\Quadrat}{q}
\newcommand*{\Schnitt}{S}
\newcommand*{\GebietH}{H}

\newcommand*{\nbd}{\nobreakdash-\hspace{0pt}}

\hyphenation{Kon-ver-genz-ei-gen-schaf-ten
  Kon-ver-genz-ei-gen-schaft Schnitt-ufer
  Grup-pen-ei-gen-schaft Grup-pen-ei-gen-schaften
  Mit-tel-punkts-ko-or-di-na-ten Lau-rent-rei-he
  Lau-rent-rei-hen cha-rak-ter-is-tisch Cha-rak-ter-is-tik}

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{Satz}[equation]{Satz}
\newtheorem{Lemma}[equation]{Lemma}
\newtheorem{Folgerung}[equation]{Folgerung}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{Definition}[equation]{Definition}
\theoremstyle{remark}
\newtheorem{Beispiel}[equation]{Beispiel}


\begin{document}
\frontmatter
\title{Einleitung in die Funktionentheorie}
\author{Hermann Weyl\\herausgegeben von Ralf Meyer und Samuel Patterson}
\maketitle

\tableofcontents
\cleardoublepage

\include{Preface}
\include{Stereo}
\include{Analytisch}
\include{Integralsatz}
\include{eindeutig}
\include{mehrdeutig}

\cleardoublepage
\backmatter
\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatur}
\markboth{Literatur}{Literatur}
\begin{bibdiv}
  Im Original werden
  \cites{Burckhardt,Osgood,Durege,Serret,Goursat,Jordan,Picard,Vivanti}
  zitiert.  Davon stehen
  \cites{Burckhardt,Osgood,Durege,Serret,Goursat,Jordan} in einer
  Literaturliste am Anfang des Buches.  Dort erklärt Weyl noch,
  \cite{Burckhardt} sei „zur Einführung am bequemsten”, \cite{Osgood}
  sei „viel eingehender”, und \cite{Durege} habe „Riemanns Ideen
  zugänglich gemacht”, sei „aber veraltet”.  Auf
  \cites{Picard,Vivanti} wird später im Text durch Fußnoten verwiesen.

  \begin{biblist}
\bib{abikoff}{article}{
  author={Abikoff, William},
  title={The uniformization theorem},
  journal={Amer. Math. Monthly},
  volume={88},
  date={1981},
  number={8},
  pages={574--592},
  issn={0002-9890},
%  review={\MR{628026 (83a:30001)}},
}

\bib{Burckhardt}{book}{
  author={Burckhardt, Heinrich},
  title={Einführung in die Theorie der analytischen Funktionen},
  language={German},
  edition={3},
  publisher={Verlag von Veit \& Comp.},
  place={Leipzig},
  date={1908},
}

\bib{Durege}{book}{
  author={Durège, H.},
  title={Elemente der Theorie der Funktionen einer komplexen veränderlichen Größe},
  note={Deutsche Übersetzung von L.\ Maurer},
  edition={5},
  language={German},
  publisher={B.\ G.\ Teubner},
  place={Leipzig},
  date={1906},
}

\bib{Ebbinghaus}{book}{
  author={Ebbinghaus, H.-D.},
  author={Hermes, H.},
  author={Hirzebruch, F.},
  author={Koecher, M.},
  author={Mainzer, K.},
  author={Prestel, A.},
  author={Remmert, R.},
  title={Zahlen},
  language={German},
  series={Grundwissen Mathematik},
  volume={1},
  note={Edited and with an introduction by K. Lamotke},
  publisher={Springer-Verlag},
  place={Berlin},
  date={1983},
  pages={xii+291},
  isbn={3-540-12666-X},
  % review={\MR{736150 (86b:00001)}},
}

\bib{Goursat}{book}{
  author={Goursat, Édouard},
  title={Cours d'analyse mathématique},
  publisher={Gauthier-Villars},
  place={Paris},
}

\bib{HL}{book}{
  author={Hensel, Kurt},
  author={Landsberg, Georg},
  title={Theorie der algebraischen Funktionen einer Variablen und ihre Anwendung auf algebraische Kurven und Abelsche Integrale},
  language={German},
  publisher={B.\ G.\ Teubner},
  date={1902},
  pages={xvi+707},
%  review={\MR{0192045 (33 \#272)}},
}

\bib{Holzmueller}{book}{
  author={Holzmüller, Gustav},
  title={Einführung in die Theorie der isogonalen Verwandtschaften und der conformen Abbildungen verbunden mit Anwendungen auf mathematische Physik},
  publisher={B.\ G.\ Teubner},
  place={Leipzig},
  date={1882},
}

\bib{Jordan}{book}{
  author={Jordan, C.},
  title={Cours d'analyse de l'École Polytechnique, Tomé 1--3},
  language={French},
  publisher={Gauthier-Villars},
  place={Paris},
}

\bib{klein}{book}{
  author={Klein, Felix},
  title={On Riemann's theory of algebraic functions and their integrals},
  subtitle={A supplement to the usual treatises},
  series={Translated from the German by Frances Hardcastle},
  publisher={Dover Publications Inc.},
  place={New York},
  date={1963},
  pages={xii+76},
%  review={\MR{0158068 (28 \#1295)}},
}

\bib{koebe}{article}{
  author={Koebe, Paul},
  title={Über die Uniformisierung beliebiger analytischer Kurven},
  journal={Nachrichten von der Gesellschaft der Wissenschaften zu Göttingen, Mathematisch-Physikalische Klasse},
  date={1907},
  pages={191--210, 633--669},
}

\bib{Krueger}{article}{
  author={Krüger, Katja},
  title={Kinematisch-funktionales Denken als Ziel des höheren Mathematikunterrichts -- das Scheitern der Meraner Reform},
  language={German, with German summary},
  journal={Math. Semesterber.},
  volume={47},
  date={2000},
  number={2},
  pages={221--241},
  issn={0720-728X},
}

\bib{lakatos}{book}{
  author={Lakatos, Imre},
  title={Proofs and refutations},
  note={The logic of mathematical discovery; Edited by John Worrall and Elie Zahar},
  publisher={Cambridge University Press},
  place={Cambridge},
  date={1976},
  pages={xii+174},
  review={\MR{0479916 (58 \#122)}},
}

\bib{lamotke}{book}{
  author={Lamotke, Klaus},
  title={Riemannsche Flächen},
  publisher={Springer},
  place={Berlin},
  pages={325},
  date={2005},
}

\bib{lang}{book}{
  author={Lang, Serge},
  title={Algebraic Functions},
  publisher={Benjamin},
  date={1965},
}

\bib{Osgood}{book}{
  author={Osgood, William Fogg},
  title={Lehrbuch der Funktionentheorie.  Erster Band},
  edition={1},
  language={German},
  publisher={B.\ G.\ Teubner},
  place={Leipzig},
  date={1907},
}

\bib{Picard}{book}{
  author={Picard, Émile},
  title={Traité d'analyse, Tomé 1--3},
  language={French},
  publisher={Gauthier-Villars},
  place={Paris},
}

\bib{remmert}{article}{
  author={Remmert, Reinhold},
  title={Felix Klein und das Riemannsche Erbe},
  language={German},
  journal={Mitt. Dtsch. Math.-Ver.},
  date={2001},
  number={1},
  pages={22--30},
  issn={0947-4471},
%  review={\MR{1820805 (2001m:01056)}},
}

\bib{riemann}{book}{
  author={Riemann, Bernhard},
  title={Collected Papers},
  publisher={Springer},
  date={1990},
}

\bib{rowe}{article}{
  author={Rowe, David E.},
  title={Episodes in the Berlin--G\"ottingen rivalry, 1870--1930},
  journal={Math. Intelligencer},
  volume={22},
  date={2000},
  number={1},
  pages={60--69},
  issn={0343-6993},
%  review={\MR{1745564 (2000m:01046)}},
}

\bib{Serret}{book}{
  author={Serret, J.-A.},
  title={Lehrbuch der Differential- und Integralrechnung},
  note={Deutsch Übersetzung von Axel Harnack},
  publisher={B.\ G.\ Teubner},
  place={Leipzig},
  date={1884},
}

\bib{Steiner}{book}{
  author={Steiner, Jacob},
  title={Einige geometrische Betrachtungen},
  language={German},
  date={1826},
  note={Neu herausgegeben von R.\ Sturm, Ostwalds Klassiker der
    exakten Wissenschaften Nr.\ 123, Leipzig, 1901, Verlag
    Wilhelm Engelmann},
}

\bib{ullrich1}{article}{
  author={Ullrich, Peter},
  title={Georg Cantor, Giulio Vivanti und der Satz von Poincaré-Volterra},
  journal={Arch. Hist. Exact Sci.},
  volume={54},
  year={1999},
  pages={375--402},
}

\bib{ullrich2}{article}{
  author={Ullrich, Peter},
  title={Die Weierstraßschen „analytischen Gebilde”: Alternativen zu Riemanns „Flächen” und Vorboten der komplexen Räume},
  language={German, with English summary},
  journal={Jahresber. Deutsch. Math.-Verein.},
  volume={105},
  date={2003},
  number={1},
  pages={30--59},
  issn={0012-0456},
%  review={\MR{1979524 (2004d:01019)}},
}

\bib{vdalen}{article}{
  author={van Dalen, Dirk},
  title={The war of the frogs and the mice, or the crisis of the Mathematische Annalen},
  journal={Math. Intelligencer},
  volume={12},
  date={1990},
  number={4},
  pages={17--31},
  issn={0343-6993},
%  review={\MR{1076531 (91i:01147)}},
}

\bib{Vivanti}{book}{
  author={Vivanti, Giulio},
  title={Theorie der eindeutigen analytischen Funktionen},
  note={Deutsch herausgegeben von August Gutzmer},
  language={German},
  publisher={B.\ G.\ Teubner},
  place={Leipzig},
  date={1906},
}

\bib{weyl1}{book}{
  author={Weyl, Hermann},
  title={Die Idee der Riemannschen Fläche},
  language={German},
  series={Teubner-Archiv zur Mathematik. Supplement},
  volume={5},
  note={Nachdruch des Originals von 1913 mit Essays von Reinhold Remmert, Michael Schneider, Stefan Hildebrandt, Klaus Hulek und Samuel Patterson; Editiert und mit einem Vorwort und einer Biographie von Weyl von Remmert},
  publisher={B. G. Teubner Verlagsgesellschaft mbH},
  place={Stuttgart},
  date={1997},
  pages={xxii+240},
  isbn={3-8154-2096-2},
%  review={\MR{1440406 (98j:01047)}},
}

\bib{weyl2}{article}{
  author={Weyl, Hermann},
  title={Axiomatic versus constructive procedures in mathematics},
  note={With commentary by Tito Tonietti},
  journal={Math. Intelligencer},
  volume={7},
  date={1985},
  number={4},
  pages={10--17, 38},
  issn={0343-6993},
%  review={\MR{810140 (86m:01046)}},
}

\bib{weyl3}{article}{
  author={Weyl, Hermann},
  title={Über die neue Grundlagenkrise der Mathematik},
  journal={Math. Z.},
  volume={10},
  date={1921},
  pages={39--79},
  note={als appeared in his Selecta, Springer, 1956, 211--248, with an interesting Nachtrag of June, 1955},
}
  \end{biblist}
\end{bibdiv}

\end{document}
